水務署批出將軍澳海水化淡廠第一階段合約總值90億元

水務署經過招標程序後，批出將軍澳擬建的海水化淡廠第一階段的設計、建造及運作合約，予由Acciona Agua SA、怡和機器有限公司和中國建築工程（香港）有限公司組成的AJC聯營，合約總值約90億元。

化淡廠的設計和建造工程將在本月展開，預計在2023年投入運作，每日食水產量可達13.5萬立方米。合約運作期為10年，並可按照合約條文延長5年。

發言人說，擬建的海水化淡廠能為香港提供不受氣候變化影響的策略性水資源。化淡廠將採用逆滲透技術，相關技術在早前先導研究中，已證實可在本地情況下有效地生產符合標準的食水。

水務署表示，AJC聯營的主要參與者具豐富的海水化淡相關經驗，設計、建造和營運的海水化淡廠遍布世界各地，包括西班牙、澳洲和中東地區。

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

手足無證據都坐咗半年啦
又話手足唔係condom
幫推大家關注啦

起夠50%就差唔多

美加議員講對華政策，
響task2 急要人
適逢人權日，世界上人權被打壓嘅國家或地區唔少，當然其中一個亮點係打壓緊香港同新疆嘅中國！

多國政要發推文關注中國打壓人權嘅情況，精選推文遍布task 1 & 2，大家快啲去回應啦！

記得落hashtag #humanrights #HumanRightsDay 呀～

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

90億起個海水化淡 抵

90億嘅話
買到幾多年東江閪水

起多一個係青衣就最好

成個項目應該係中國化淡技術作為實驗室用途
但我都希望香港整到一開水喉就飲到既水

呢d 錢就抵俾 起多十座八座就差唔多 起碼唔洗再飲東江屎水

又有支那建築

兩年

應該係包埋10年營運費用

水可以容易做到，但喉管要換過哂就難

90億就可以玩到個海水化淡 當你150億埋單
到底1萬億整個明日大愚係咩概念

及運作合約，予由Acciona Agua SA、怡和機器有限公司和中國建築工程（香港）有限公司

屌

如果唔洗飲支那水，900億都抵俾

班大陸人仲要每年加價

吊你老母!!!! 正呀!!!!!

寧願比貴d 海水化淡 都唔想飲用中國屎水

但係1個廠供應有無5％？

其實香港自來水係夠乾淨可以直接喝
但你屋企大廈個條喉有幾耐無洗 有幾污糟就唔知

吊你老母支那佬又中左
OUT佢出去啦

黎啲先係正路

黃化淡，藍東江

1個廠供應5％

啱聽 起碼我真係願意去投資呢筆錢

支那水，支那公司，支那建築材料

拖拖拖。拖左廿幾三十年 先有個草稿

香港冇土地資源啫，海水資源大把啊

將軍澳同西貢可以首先脫離東江屎水

我要飲淡水呀屌

呢個係第1期 = 5%

會有第2期 (擴建), 到時會有9%

加埋水塘約35%

接近一半自足

唔係話加左氯氣所以要煲咩

Yes
仲有再造水 中水

咪係
支那屎水都48億啦
90億起個廠可以用好耐，點都抵過屎水

不如申請緊急遊行去支企粵海投資要求停東江水賣港？

點都唔信港共咁好死會減少買閪水
想點

將軍澳變成最有條件獨立嘅地區
多謝大家

90億 = 5%
10個 = 900億 = 50%

加埋水塘, 夠了！

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

用到一千億我都大大力支持
過多十年八年就可以好似新加坡咁賣化淡技術比人

中國自己無技術咩

90億抵

冇中國XX係到應該會再平D

借個位嚟推推
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

以前個個又俾中共折左,局買閪水

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

真

up

可唔可以起多幾個?

要起幾多個先夠全港供水

佢唔中標先奇
真正既以本傷人

啲人話一個供10 %
可能8,9個？

怡和機器有限公司

而家新圍起緊個污水廠都係佢

對, 係無

最先進既技術, 沒有！

要加返反買東江水大遊行！

去以色列偷

根本香港長遠嚟講係可以自及自足, 唔洗買屎水

製造埋工作機會,好撚過直接捐錢畀支那啦

沿海地方要買淡水
多謝香港提供笑話一則

聯營=joint venture 本身一齊投的 唔係分開中標

濾廠出嚟嗰陣係已經可以直接飲，之前睇過啲介紹片係見到個職員直接斟出嚟飲，問題只係中間經過嘅地方污糟

水塘供到35%

唔駛起咁多

咁平起一打再賣乾淨水上去都得

將軍澳係中型廠, 連擴建第2期後, 會供到9%

水塘本身供到35%

咁你起多5-6個將軍澳中型廠
或2間大型廠

長遠嚟講，應該超過100%本地需求，賣返上去廣東，渣佢哋個春袋

第一次支持政府！

出面有post講怡和撐警，餘番果間唔駛fc都知係藍公司啦，兩間都藍到發黑

冇東江水飲班廢老會唔9興架窩

Diu 淨係500-600 億 已經解決食水問題 痴撚線
用100億投資科研 可以成本再壓縮

抵撚過元朗座閪橋la，又平d又有用d

YES, 完全係可能的

香港係3面環海

水資源理論上係無限供應

起10間,當150億一間,都係1500億.可以供應到50%

你明日大罪1萬億既2成都唔洗

香港人好識計數, 一計就明

dum尻班柒頭落東江水慢慢飲啦

咁又唔好咁講，新加坡都要同馬拉買

之前話22年.依家又23年

水其實今日都做到 係條喉出事

新加坡其實可以自給自足.佢唔係比馬拉渣春袋

香港就真係比大陸渣春袋啦 而且呢樣野係政治上要控制資源

20米隧道都2億送俾支那
90億抵到爛

呢d大型civil無可能無中國佬公司，一要吸錢，二要學技術，學識之後帶返大陸，香港當係一個實習埸

因為馬拉超平
但星加坡努力搞海水化淡同NEWATER
依家係馬拉跪求星加坡唔好斷合約

一條天橋都成億嘅時候，海水化淡廠真係好平

點會唔中，賤價接，起垃圾貨，兒童醫院d野汁屎汁到仆街

3年150億 東江水

中資有份，屌

起條橋要用17億真係CLS

同安樂聯營

中共唔死 呢d project 實超支

90億？外國都係咁貴咩？

仲要係支共公司承辦
又趁機cap水
唔知起出嚟嘅質素會係點

偷偷下又會偷到導彈設計圖

再進一步污染東江水 雖然已經好撚污染

點解外國有啲地方可以飲水喉水
條喉處理上有咩分別？

怡和機器有限公司和中國建築工程（香港） 又係中資投到？

吓 咁好死？？？？

誠哥應該有

中國建築工程

做乜撚又係中國做工程

買左一手

No problem! We hv money

偷技術

中國都就唔夠淡水 用香港做實驗順便過河濕腳

恆河班羚羊日日飲都無事 習慣就可以
利申 9up

整多幾間 唔飲支那水

外國好多都係用地下水，依啲天然水源污染極少

中國建築

沖廁都嫌污糟又貴

不要貴東江水 good 第一步

唔怪得起
仆街支那偷技術

Jec垃圾公司

起多幾個喇喎飲西水呀屌你老母

外國玩左禁多年逆滲透
連落後國家都有人捐錢整海水化淡
2020都仲扮乜鬼先導研究

黃色經濟圈就是香港人自力更生的最好證據,
我們要在經濟衰退下，
出現黃色經濟一遍繁榮的景象！
選擇較小、產品和服務不夠好，可以慢慢改善， 但堅持和熱誠，我們今天就要表露無遺!

早就要起啦，香港d錢根本夠支付所有自給自足既設施

用以色列技術 最先進

遲就遲左D

趁攞返地區主導權
由區議會開始搞

agger

佢一立國就玩沙漠種菜

以色列人既獨立意志真係好強！

岩啦屌你老味 唔撚洗成日靠大陸既東江水 海水乾淨過東江水好多

班支那狗冇得再以恩主自居

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

Push

同啲外資聯合 蝕住做
返正有補貼
做完就成個Project既技術偷哂佢

支那建築 一定賤標價去搶來做 然後用辦法超支

連美國都係？
我煲劇見佢地食藥係入厠所開水喉

點解要係堆填區起想知

嗰邊好似全部都係淡水，廁所水同水喉水全部一樣

推

再發展不一定用陸上廠，廠可用船或建在海上

唔係度度都得
不過你叫Tap water ，佢哋咪沖水喉水俾你

怪吾知要起後備海水化淡，原來又係泵水上大陸

香港獨立

希望唔洗再飲支那水

起多幾座，再上市就變水資源股票。
近年都好興，但如果上市就變成為股東服務，年年加價。

超支N億完工

咩料，第一階段咋
埋單幾錢都未知

屌佢老母臭閪東江水

個技術係以色列過黎

利申小弟有參與

土地會唔會係問題
或者要用岩洞
建造價會高啲

但都好過買閪水

仲有每立方米幾錢成

可以立場規管公共事業的價格, 就好似港鐵咁

老實講海水化淡廠最貴唔係起，係operation。就算用membrane technology 都係好食電，係用錢換水。

終於做番好事
海水化淡好野黎
唔撚使買支那垃圾水
無錯，真係有垃圾，隨時飲死人

兩年都唔足
屌柒佢48億一年
吸血支那

其實香港大把地
所謂唔夠地係因為規劃問題唔足以支持住宅供應
起海水化淡廠唔需要好似住宅咁要靚地, 求其近海岸線就得

以前都有化淡廠
1978年停產

掂 我願意為此納重稅

要分批 起碼幾十年先換得曬

一早要起啦

誠哥都冇得搞香港基建

靜靜地

政府會仆街到敵擁我反

唔起吹咩

用咁多$$買污水

27-10-2019

以前有
停產咗

支那公司run

馬拉幾錢支那幾錢呀

馬鞍山新污水廠都係佢

外國河水好少受到污染 只要經過簡單淨化就可以用
東江水污染非常嚴重 d水去到香港要加好多化學物質沉澱處理先去得你屋企

智利

on9 你睇下智利先講啦

平過用東江水+處理費

抵到爛

屌，又中國建築

一年四十幾億接近50億
東江垃圾水都咁貴

Woo.. reverse osmosis

又有山做阻隔
又有水自給自足
有埋堆填區處理垃圾

唔好咁開心，政府冇講過唔買東江水

正

721 831 101 1111

屌你又中國建築

中國建築工程=正仆街

90億起多幾座啦

大廈喉乾淨又點, 公家果條地底水喉咪一樣情況

但呢間垃圾公司做完啲project好多手尾跟呢

如果24小時行 多左果d儲起 應該可以多d

大陸人可能掙住買
好似落黎買藥咁

方哥以色列

屌你老母
9000億都要俾啦
香港要獨立
第一步就係要呢啲

A

起個化淡廠九十億，起個島要一萬億

起多幾條橋就等如一個化淡廠

巴打 你係咪同左玩屎絲打一齊
利申 八婆

有支那建築
唔會好得去邊
d用料一定放毒

要考慮唔同位置水流同鹽分

水務署好似好多年前已經做左研究

公家喉好多換左SS 同 PE 喉
點都乾淨過大廈喉

沙田現時濾水廠產量最高~1300MLD差不多供緊全港30%食水
將軍澳呢單先135MLD即係得3%

擴建埋最多加兩期先接近10%

要自足 仲有一段路
現有水廠仲要重新改造加返RO

Civil 個結構中國佬中好正常
海水化淡E&M部分先係精華

90億咋？幾條橋都冇左啦，我大多你三百億又點話！

講到尾都係中國建造

九龍灣醫院E M汁屎汁到仆街，就係中國佬，廣華翻新又係中國佬中左，香港人自求多福

中国緊係有技術 要乜都做到果隻
不過水記向來保守
同埋呢單野有pre-qualification
個spec係寫到得外國大公司有job reference先可以落標
所以jec要夾acciona

YES

平到呢
係條爛鳩行人天橋都10幾億

如果要我響中共一次性得益同香港有自決未來選擇，我一定睇長遠，有資源先有條件講價

其實錢真係唔係問題, 香港人又唔係無錢, 一個二個多錢到無國界收香港人成5億捐款
自主同尊嚴先係重點

咁點解仲要買東江闣水到2040年?

就算要使900億都應該堅持海水化淡

好過起d閪橋三跑

大家醒水聽日入3311支那建築 目標價8蚊

佢手頭上多job 不代表佢會賺錢 佢好多時為做而做

快撚d喇，dllm

但好難飲囉